% !TeX root = ../report.tex
% !TeX spellcheck = nl-NL
% !TeX encoding = UTF-8
\chapter*{Voorwoord}

Van de 35 man waarmee ik deze opleiding ooit begonnen ben, is er een afgestudeerd,
en zijn er 34 gesneuveld of MIA.\@ Vandaar dat ik deze groepsopdracht nu in solo
afrond. Ik heb mijn uiterste best gedaan om aan alle gestelde eisen te voldoen en ik
hoop dat de beoordelaar dit feit meeneemt in zijn beoordeling.

\medskip
Tijdens het uitwerken van dit project liep ik tegen het feit aan dat enkele tools,
welke nodig waren, niet beschikbaar waren in het openbare domein. Ik zelf ben
een fervent aanhanger van de opensource community en haar producten. Ik verricht
mijn werk op een Linux computer en schrijf mijn rapporten, brieven en memo's
in \LaTeX. Vanuit deze filosofie, heb ik deze missende tools zelf ontwikkeld. Deze
zijn vrijgeven aan het publiek, met een MIT opensource licentie.

\medskip
Een van deze tools is een Ti\textit{k}Z library waarmee P\&ID's volgens de ISO
14617 norm gemaakt kunnen worden. Na een zoektocht op het internet kwam ik tot
de conclusie dat een P\&ID, gebaseerd of internationale normen niet als opensource
bestond, zie de stackexchange vraag \url{https://tex.stackexchange.com/questions/78128/chemical-process-flow-sheets-tikz-pgf/410893}.
Ik heb hierop besloten om mijn eigen library te schrijven en vrij te geven. Deze
is te vinden op \url{https://gitlab.com/peer23peer/PIDcircuitTikZ}. Wellicht
kunnen andere studenten voortbouwen op mijn werk.

\medskip
Vanuit de behoefte om mijn berekeningen in Python te kunnen uitvoeren, is het
project MTIpython ontstaan. Dit is een Python package waarmee engineering
vraagstukken opgelost kunnen worden. Dit zijn voornamelijk, mechanical, fluid en
thermodynamica vraagstukken. Ook deze broncode is vrijgegeven onder de MIT licentie.
Deze kan gevonden worden op \url{https://gitlab.com/MTIpython/MTIpython}. Ik heb
deze package flink uitgebreid voor dit project. Het heat calculation report steunt
dat ook zwaar op dit project. Op dit moment groeit de code base hard, mede dankzij
de Reseach and Development engineers binnen Royal IHC. Wellicht kunnen mede studenten
gebruikmaken van dit project, waarbij actieve gebruikers, welke deze codebase tot
een hoger niveau willen tillen zijn meer dan welkom. Deze kunnen een email sturen
naar \href{mailto:j.spijker@ihcmti.com}{j.spijker@ihcmti.com} of \href{mailto:spijker.jelle@gmail.com}{spijker.jelle@gmail.com}.
\bigskip

\begin{center}
  Jelle Spijker
\end{center}
